---
title: "cook | 自制酸奶"
date: 2022-03-13T11:49:46+08:00
tags: ["cook"]
keywords: []
description: "肉末茄子下饭"
slug: ""
---

#  自制酸奶
- 酸奶布丁比牛奶布丁好
- 酸奶山楂球做法超级简单!

##  经验
第1次做酸奶
- 电热毯五档；之前二三档没反应，没变稠
- 德运 1L 瓶盖全脂纯牛奶
    - 不能脱脂；也不能鲜牛奶
- 菌种 10 太难喝，得 30

- 熊本说直接酸奶发酵吧
- 
## 步骤

 >酸奶 我用的德运一升的盒装牛奶因为它是拧盖的，也可以用别的，但是最好是拧盖的，这样不用换容器 如果没有这种拧盖的包装，也可以把牛奶倒出来在别的容器里，注意容器一定要干净无水无油
 
1. 打开盖子小心倒入菌粉->一升牛奶一克菌粉(一般一克菌粉就是一袋)摇晃混合
2. 放入烤箱、电热毯 4 挡或 5 挡；只要温度在48-55℃之间就可以发酵八小时
3. 然后静置两小时；放入冰箱冷藏，一周内喝完就可以啦

因为是直接放盒子里发酵，无菌的，所以放心食用，冰箱冷藏放十天也没问题



